% @Difficulté 2
% @Mathalea uuid=99b29&id=2N32-2&n=3&d=10&s=1&alea=zJ4s
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Racines carrées
% @Titre Calculer avec des racines carrées
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2,3}]
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
Effectuer, si possible les calculs suivants.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\left(9 \sqrt{3}\right)^{2}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$  \sqrt{16}+\sqrt{81}$\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$ \sqrt{88}\times \sqrt{8}$\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
$\square$ J'ai compris, je sais faire.
	\end{minipage}	\begin{minipage}{0.2\linewidth}
			\centering
			{\hypersetup{urlcolor=black}
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=99b29&id=2N32-2&n=3&d=10&s=1&v=eleve&es=0211001&title=Parcours+d'exercices}
				}
					\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$\left(9 \sqrt{3}\right)^{2}=9^{2}\times \left(\sqrt{3}\right)^{2}$
                        $\phantom{\left(9 \sqrt{3}\right)^{2}}$\\
                        $\phantom{\left(9 \sqrt{3}\right)^{2}}=81\times 3$\\
                        $\phantom{\left(9 \sqrt{3}\right)^{2}}=243$\end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$  \sqrt{16}+\sqrt{81}=4+9=13$ \end{minipage}
\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}$ \sqrt{88}\times \sqrt{8}=\sqrt{88\times8}$\\
                        $\phantom{\sqrt{88}\times \sqrt{8}}=\sqrt{11\times8\times8}$\\
                        $\phantom{\sqrt{88}\times \sqrt{8}}=8\sqrt{11}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	$\bullet$ $(\sqrt{a})^2=a$, donc par exemple $(\sqrt{5})^2=5$ ;\\
	$\bullet$  Simplifiez les racines carrées quand c'est possible. Par exemple, $\sqrt{8}=\sqrt{4\times 2}=\sqrt{4}\times \sqrt{2}=2\sqrt{2}$. \\
	$\bullet$  $\sqrt{a}\times \sqrt{b}=\sqrt{a\times b}$, donc par exemple $\sqrt{3}\times \sqrt{5}=\sqrt{15}$.\\
$\bullet$ On ne peut pas simplifier $\sqrt{3}+\sqrt{5}$.	
\end{Indice}
\begin{Reponse}
		\begin{enumerate}
	\item $243$
	\item $13$
	\item $8\sqrt{11}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}